"{\"feeds\":[{\"feed\":{\"title\":\"Diario Financiero Online\",\"description\":\"Lo \u00faltimo en Diario Financiero\",\"link\":\"http://www.df.cl/\"},\"entries\":[{\"title\":\"Costa asegura que la econom\u00eda \u201ca\u00fan est\u00e1 en proceso de transici\u00f3n\u201d y proyecta aumento de la inflaci\u00f3n en pr\u00f3ximos meses\",\"link\":\"http://www.df.cl/economia-y-politica/macro/costa-asegura-que-la-economia-aun-esta-en-proceso-de-transicion-y\",\"published_date\":\"2024-04-03T15:55:00\",\"summary\":\"La presidenta del Banco Central espera una actividad econ\u00f3mica con variaciones anuales \\\"significativamente menores\\\" en marzo. Adem\u00e1s, plante\u00f3 que \u201cser\u00e1 necesario transitar hacia niveles de menores tasas con la dosis justa de prudencia\u201d.\"},{\"title\":\"Jos\u00e9 Orlandini, en su primera carta como presidente de Sonda advierte compleja situaci\u00f3n econ\u00f3mica, pero \\\"alto dinamismo\\\" en rubro tecnol\u00f3gico\",\"link\":\"http://www.df.cl/empresas/resultados-de-empresas/jose-orlandini-en-su-primera-carta-como-presidente-de-sonda-advierte\",\"published_date\":\"2024-04-03T15:50:00\",\"summary\":\"Se viene un a\u00f1o lleno de \\\"interrogantes\\\" apunt\u00f3 Jos\u00e9 Orlandini, el nuevo timonel de la tecnol\u00f3gica de Andr\u00e9s Navarro. Sin embargo, explic\u00f3 que est\u00e1 optimista por el desempe\u00f1o de la compa\u00f1\u00eda en 2023 a trav\u00e9s de los nuevos negocios.\"},{\"title\":\"D\u00f3lar se hunde m\u00e1s de $20 a m\u00ednimos de la sesi\u00f3n tras mensajes del Banco Central y fuerte alza del cobre\",\"link\":\"http://www.df.cl/mercados/bolsa-monedas/dolar-hoy-zeixh\",\"published_date\":\"2024-04-03T15:47:00\",\"summary\":\"El precio del metal se disparaba 3% a m\u00e1ximos desde febrero de 2023, contribuyendo a hacer del peso chileno la segunda moneda m\u00e1s fortalecida del mundo.\"},{\"title\":\"Se reactiva el Caso Cascadas: Consejo de Defensa del Estado apunta a Leonidas Vial y la corredora LarrainVial\",\"link\":\"http://www.df.cl/empresas/actualidad/se-reactiva-el-caso-cascadas-consejo-de-defensa-del-estado-apunta-a\",\"published_date\":\"2024-04-03T15:19:00\",\"summary\":\"El organismo, que representa a la Comisi\u00f3n para el Mercado Financiero, pidi\u00f3 a la Corte Suprema revocar fallo que dej\u00f3 sin efecto la multa impuesta por la otrora SVS al empresario y a la intermediadora.\"},{\"title\":\"IPSA cae tras recorte de tasas del Banco Central, mientras Wall Street sube por nuevas cifras del sector servicios en EEUU\",\"link\":\"http://www.df.cl/mercados/bolsa-monedas/bolsas-hoy-zeixh\",\"published_date\":\"2024-04-03T14:51:00\",\"summary\":\"La tasa de inter\u00e9s del bono del Tesoro a 10 a\u00f1os saltaba a nuevos m\u00e1ximos desde noviembre, previo a una presentaci\u00f3n p\u00fablica del presidente de la Fed.\"},{\"title\":\"Masisa busca revertir dos a\u00f1os de p\u00e9rdidas en 2024 y apuesta a recuperaci\u00f3n de construcci\u00f3n en Chile y baja de tasas en EEUU\",\"link\":\"http://www.df.cl/empresas/juntas-de-accionistas/masisa-busca-revertir-dos-anos-de-perdidas-en-2024-y-apuesta-a\",\"published_date\":\"2024-04-03T14:42:00\",\"summary\":\"La compa\u00f1\u00eda cambi\u00f3 directorio, incorporando a Paulina Sabag como representante de las AFP. En la presidencia de la compa\u00f1\u00eda seguir\u00e1 Andreas Eggenber.\"},{\"title\":\"Ingresos laborales se desaceleran en el inicio del a\u00f1o y pierden dinamismo el empleo y los salarios del sector p\u00fablico\",\"link\":\"http://www.df.cl/economia-y-politica/laboral-personas/ingresos-laborales-se-desaceleran-en-el-inicio-del-ano-y-pierden\",\"published_date\":\"2024-04-03T14:35:00\",\"summary\":\"Estudio de la CCS muestra que la masa salarial creci\u00f3 casi un punto menos que en diciembre.\"},{\"title\":\"Oposici\u00f3n se instala con mayor\u00eda en Hacienda y prepara censura para sacar a Lagos Weber de la presidencia de la comisi\u00f3n\",\"link\":\"http://www.df.cl/economia-y-politica/congreso/oposicion-se-instala-con-mayoria-en-hacienda-y-prepara-censura-para\",\"published_date\":\"2024-04-03T14:30:00\",\"summary\":\"Pese a que a\u00fan la Comisi\u00f3n de Constituci\u00f3n tendr\u00eda que revisar los actos que llevaron a esto, luego que la senadora Yasna Provoste (DC) apelara al art\u00edculo 205 del Reglamento; y que el PC elabora una presentaci\u00f3n a la Comisi\u00f3n de \u00c9tica.\"},{\"title\":\"Clean Tech Lithium vuelve a solicitar dos CEOL por dos proyectos de litio por US$ 800 millones\",\"link\":\"http://www.df.cl/empresas/mineria/clean-tech-lithium-vuelve-a-solicitar-dos-ceol-por-dos-proyectos-de\",\"published_date\":\"2024-04-03T14:26:00\",\"summary\":\"La compa\u00f1\u00eda brit\u00e1nica busca autorizaci\u00f3n para extraer el estrat\u00e9gico elemento en Laguna Verde y la Cuenca Francisco, de acuerdo a los nuevos requerimientos fijados por el gobierno.\"},{\"title\":\"Spotify cambiar\u00e1 sus tarifas con nuevos planes y precios\",\"link\":\"http://www.df.cl/empresas/industria/spotify-cambiara-sus-tarifas-con-nuevos-planes-y-precios\",\"published_date\":\"2024-04-03T13:55:00\",\"summary\":\"Spotify Technology SA planea subir el precio de su popular servicio de audio en varios mercados clave por segunda vez en un a\u00f1o, un paso crucial para alcanzar la rentabilidad a largo plazo.\"},{\"title\":\"IPoM: el empleo entre las personas sobre los 55 a\u00f1os a\u00fan no recupera los niveles previos a la pandemia\",\"link\":\"http://www.df.cl/economia-y-politica/macro/ipom-el-empleo-entre-las-personas-sobre-los-55-anos-aun-no-recupera-a\",\"published_date\":\"2024-04-03T13:43:00\",\"summary\":\"La entidad advierte que la ca\u00edda en las tasas de participaci\u00f3n laboral de este segmento ser\u00e1 prolongada en los pr\u00f3ximos a\u00f1os.\"},{\"title\":\"Caso Primus: Coeymans no se presenta a audiencia de formalizaci\u00f3n y piden orden de detenci\u00f3n en su contra\",\"link\":\"http://www.df.cl/mercados/caso-primus-coeymans-no-se-presenta-a-audiencia-de-formalizacion-y\",\"published_date\":\"2024-04-03T13:24:00\",\"summary\":\"Desde la defensa del imputado apuntaron a que se encontrar\u00eda fuera del pa\u00eds y en reposo por estar contagiado de Covid-19, mientras que el fiscal a cargo del caso cuestion\u00f3 la ausencia del exgerente general de la firma.\"},{\"title\":\"Instituto emisor pone la lupa en el aumento del precio de los arriendos, que supera los patrones usuales de traspaso de la inflaci\u00f3n\",\"link\":\"http://www.df.cl/economia-y-politica/macro/instituto-emisor-pone-la-lupa-en-el-aumento-del-precio-de-los-arriendos\",\"published_date\":\"2024-04-03T13:11:00\",\"summary\":\"En el IPoM, el Banco Central realza la importancia de monitorear dicha tendencia para \\\"comprender mejor sus causas y determinar su persistencia\\\".\"},{\"title\":\"Francesa Eramet alista inversiones por US$ 1.000 millones para litio en Regi\u00f3n de Atacama y busca alianza con Enami\",\"link\":\"http://www.df.cl/empresas/retail/francesa-eramet-alista-inversiones-por-us-1-000-millones-para-litio-en\",\"published_date\":\"2024-04-03T13:00:00\",\"summary\":\"La compa\u00f1\u00eda gala hace ver que su presencia \\\"aporta una diversificaci\u00f3n geogr\u00e1fica a la industria chilena del litio, cuyos actores actuales solo tienen v\u00ednculos con Estados Unidos y China\\\".\"},{\"title\":\"N\u00f3minas privadas de puestos de trabajo en EEUU superan las expectativas en marzo\",\"link\":\"http://www.df.cl/internacional/economia/nominas-privadas-de-puestos-de-trabajo-en-eeuu-superan-las-expectativas\",\"published_date\":\"2024-04-03T12:48:00\",\"summary\":\"Datos del informe ADP Employment apuntan a una continua fortaleza del mercado laboral en ese pa\u00eds.\"},{\"title\":\"La advertencia del Banco Central por la persistencia de los factores externos que han provocado el repunte global de la inflaci\u00f3n\",\"link\":\"http://www.df.cl/economia-y-politica/macro/la-advertencia-del-banco-central-por-la-persistencia-de-los-factores\",\"published_date\":\"2024-04-03T12:36:00\",\"summary\":\"En uno de los recuadros del IPoM, el instituto emisor apunt\u00f3 a tendencias como el incremento de los costos del transporte y los precios de la energ\u00eda.\"},{\"title\":\"Todo sube: Banco Central mejora proyecci\u00f3n de crecimiento para el a\u00f1o hasta 3% y asume una inflaci\u00f3n que llegar\u00e1 a 3,8%\",\"link\":\"http://www.df.cl/economia-y-politica/macro/todo-sube-banco-central-mejora-proyeccion-de-crecimiento-para-el-ano\",\"published_date\":\"2024-04-03T12:15:00\",\"summary\":\"La entidad public\u00f3 este mi\u00e9rcoles el primer IPoM del a\u00f1o, donde la entidad emisora ahora prev\u00e9 una expansi\u00f3n del PIB entre 2% y 3% este a\u00f1o.\"},{\"title\":\"China suaviza pol\u00edtica de pr\u00e9stamos para autos por primera vez desde 2018 para impulsar la demanda\",\"link\":\"http://www.df.cl/internacional/economia/china-suaviza-politica-de-prestamos-para-autos-por-primera-vez-desde\",\"published_date\":\"2024-04-03T11:27:00\",\"summary\":\"Se trata del \u00faltimo intento de aumentar la confianza de los consumidores en el mayor mercado automovil\u00edstico del mundo.\"},{\"title\":\"Inflaci\u00f3n en eurozona se desacelera m\u00e1s de lo esperado y apoya expectativa de primera baja de tasas en junio\",\"link\":\"http://www.df.cl/internacional/economia/inflacion-en-eurozona-se-desacelera-mas-de-lo-esperado-y-apoya\",\"published_date\":\"2024-04-03T11:04:00\",\"summary\":\"Los precios al consumidor aumentaron un 2,4% anual el mes pasado, frente al 2,6% de febrero.\"},{\"title\":\"Terromoto en Taiw\u00e1n se suma a dudas de los mercados\",\"link\":\"http://www.df.cl/primer-click/terromoto-en-taiwan-se-suma-a-dudas-de-los-mercados\",\"published_date\":\"2024-04-03T10:30:00\",\"summary\":\"Wall Street tuvo ayer otra sesi\u00f3n negativa, en reacci\u00f3n a la menor probabilidad de un recorte de tasas de parte de la Fed antes de septiembre.\"},{\"title\":\"El terremoto m\u00e1s fuerte en Taiw\u00e1n en los \u00faltimos 25 a\u00f1os deja al menos una decena de muertos y mil heridos\",\"link\":\"http://www.df.cl/internacional/el-terremoto-mas-fuerte-en-taiwan-en-los-ultimos-25-anos-deja-al-menos\",\"published_date\":\"2024-04-03T10:00:00\",\"summary\":\"El movimiento tuvo una magnitud de 7,2 seg\u00fan la agencia de vigilancia de terremotos de Taiw\u00e1n.\"},{\"title\":\"Proyecto antievasi\u00f3n: pese a mayor flexibilidad de Hacienda, asesores no logran acuerdo por NGA y secreto bancario\",\"link\":\"http://www.df.cl/economia-y-politica/df-tax/proyecto-antievasion-pese-a-mayor-flexibilidad-de-hacienda-asesores-no\",\"published_date\":\"2024-04-03T07:00:00\",\"summary\":\"El lunes ser\u00e1 una jornada clave, ya que se tramitar\u00e1 hasta total despacho la iniciativa en la comisi\u00f3n del ramo de la C\u00e1mara. Documento tambi\u00e9n fija acuerdos y disensos entre las partes.\"},{\"title\":\"Mercado anticipa bajas m\u00e1s moderadas del tipo rector en los pr\u00f3ximos meses\",\"link\":\"http://www.df.cl/economia-y-politica/macro/mercado-anticipa-bajas-mas-moderadas-del-tipo-rector-en-los-proximos-meses\",\"published_date\":\"2024-04-03T07:00:00\",\"summary\":\"Entre los economistas se advirti\u00f3 una mayor prudencia de la autoridad ante el curso de la inflaci\u00f3n. Scotia incluso no descart\u00f3 la posibilidad de una pausa.\"},{\"title\":\"AVO1: Concesionaria nombra nuevo gerente general y vuelve a realizar aumento de capital, esta vez por $ 3.600 millones\",\"link\":\"http://www.df.cl/empresas/construccion/avo1-concesionaria-nombra-nuevo-gerente-general-y-vuelve-a-realizar\",\"published_date\":\"2024-04-03T07:00:00\",\"summary\":\"Ra\u00fal Vitar Fajre, ejecutivo de Aleatica, llega a liderar la sociedad. La operaci\u00f3n financiera busca \u201caumentar la seguridad vial\u201d.\"},{\"title\":\"Ciberseguridad: una ley y un foro\",\"link\":\"http://www.df.cl/opinion/editorial/ciberseguridad-una-ley-y-un-foro\",\"published_date\":\"2024-04-03T07:00:00\",\"summary\":\"\"},{\"title\":\"Senado da luz verde al proyecto de sala cuna de administraci\u00f3n Pi\u00f1era y Gobierno compromete indicaci\u00f3n sustitutiva\",\"link\":\"http://www.df.cl/economia-y-politica/laboral-personas/senado-da-luz-verde-al-proyecto-de-sala-cuna-de-administracion-pinera-y\",\"published_date\":\"2024-04-03T07:00:00\",\"summary\":\"El ministro secretario general de la Presidencia, \u00c1lvaro Elizalde, afirm\u00f3 que es necesario incorporar la perspectiva educativa, visi\u00f3n que fue apoyada por el oficialismo.\"},{\"title\":\"Los notarios y conservadores que deber\u00e1n dejar sus cargos por cumplir o tener m\u00e1s de 75 a\u00f1os\",\"link\":\"http://www.df.cl/economia-y-politica/pais/los-notarios-y-conservadores-que-deberan-dejar-sus-cargos-por-cumplir-o\",\"published_date\":\"2024-04-03T07:00:00\",\"summary\":\"El listado incluye a una funcionaria de 98 a\u00f1os, abarca a 46 notarios y 12 conservadores en todo el pa\u00eds. Debido al cambio aprobado en el Senado en la reforma al sistema registral, se pone fin a la modalidad vitalicia para ejercer funciones.\"},{\"title\":\"Los actores que expondr\u00edan en la comisi\u00f3n de Trabajo del Senado por pensiones\",\"link\":\"http://www.df.cl/mercados/pensiones/los-actores-que-expondrian-en-la-comision-de-trabajo-del-senado-por\",\"published_date\":\"2024-04-03T07:00:00\",\"summary\":\"A partir de la pr\u00f3xima semana se espera que dicha instancia comience a sesionar dos d\u00edas: los lunes y los mi\u00e9rcoles.\"},{\"title\":\"Ministra Etcheverry explic\u00f3 los detalles del proyecto de ley que busca establecer un marco para la creaci\u00f3n de empresas en universidades\",\"link\":\"http://www.df.cl/df-lab/innovacion-y-startups/ministra-etcheverry-explico-los-detalles-del-proyecto-de-ley-que-busca\",\"published_date\":\"2024-04-03T07:00:00\",\"summary\":\"El Gobierno ingres\u00f3 este lunes al Congreso el proyecto de ley de Transferencia de Tecnolog\u00eda y Conocimiento. La regulaci\u00f3n apunta a facilitar el surgimiento de spin-off en instituciones de educaci\u00f3n superior y crea un repositorio de investigaci\u00f3n realizada con fondos p\u00fablicos.\"},{\"title\":\"Poder Judicial y mala pol\u00edtica\",\"link\":\"http://www.df.cl/opinion/columnistas/poder-judicial-y-mala-politica\",\"published_date\":\"2024-04-03T07:00:00\",\"summary\":\"Jos\u00e9 Miguel Aldunate Director de Estudios del Observatorio Judicial\"},{\"title\":\"Para entender la hipocres\u00eda\",\"link\":\"http://www.df.cl/opinion/columnistas/para-entender-la-hipocresia\",\"published_date\":\"2024-04-03T07:00:00\",\"summary\":\"Juan Ignacio Brito Profesor de la facultad de Comunicaci\u00f3n e investigador del Centro Signos de la universidad de los Andes\"},{\"title\":\"Ciberseguridad, empresas y personas\",\"link\":\"http://www.df.cl/opinion/cartas/ciberseguridad-empresas-y-personas\",\"published_date\":\"2024-04-03T07:00:00\",\"summary\":\"\"},{\"title\":\"Rebaja de impuestos a los dividendos\",\"link\":\"http://www.df.cl/opinion/cartas/rebaja-de-impuestos-a-los-dividendos\",\"published_date\":\"2024-04-03T07:00:00\",\"summary\":\"\"},{\"title\":\"Soluciones inmediatas para los agricultores\",\"link\":\"http://www.df.cl/opinion/cartas/soluciones-inmediatas-para-los-agricultores\",\"published_date\":\"2024-04-03T07:00:00\",\"summary\":\"\"},{\"title\":\"Comisi\u00f3n Antidistorsiones\",\"link\":\"http://www.df.cl/opinion/cartas/comision-antidistorsiones\",\"published_date\":\"2024-04-03T07:00:00\",\"summary\":\"\"},{\"title\":\"En busca del legado: la clave est\u00e1 en la gesti\u00f3n\",\"link\":\"http://www.df.cl/opinion/columnistas/en-busca-del-legado-la-clave-esta-en-la-gestion\",\"published_date\":\"2024-04-03T07:00:00\",\"summary\":\"Lorenzo Gazmuri Director de empresas, socio Vinculaci\u00f3n\"},{\"title\":\"Inversi\u00f3n y permisolog\u00eda\",\"link\":\"http://www.df.cl/opinion/cartas/inversion-y-permisologia\",\"published_date\":\"2024-04-03T07:00:00\",\"summary\":\"\"},{\"title\":\"Las acciones favoritas de las corredoras para el inicio del segundo trimestre\",\"link\":\"http://www.df.cl/mercados/bolsa-monedas/cencosud-y-latam-se-posicionan-como-la-acciones-favoritas-del-mercado\",\"published_date\":\"2024-04-03T07:00:00\",\"summary\":\"Los planes de crecimiento de las compa\u00f1\u00edas junto a un mayor retorno esperado, son los elementos claves que marcan la preferencia.\"},{\"title\":\"Cristi\u00e1n Argando\u00f1a, vicepresidente de Sonami: Chile podr\u00eda producir m\u00e1s de 6 millones de toneladas de cobre si se acorta tiempo de tr\u00e1mites\",\"link\":\"http://www.df.cl/empresas/mineria/cristian-argandona-vicepresidente-de-sonami-chile-podria-producir-mas\",\"published_date\":\"2024-04-03T07:00:00\",\"summary\":\"Seg\u00fan la Comisi\u00f3n Nacional de Evaluaci\u00f3n y Productividad, m\u00e1s de 11 a\u00f1os tardan los permisos para proyectos nuevos de gran miner\u00eda; 7,5 a\u00f1os para medianas faenas y 5 a\u00f1os para peque\u00f1as operaciones.\"},{\"title\":\"Jueza de EEUU aprob\u00f3 los US$ 210 millones del pr\u00e9stamo a WOM, pese a cr\u00edticas de bonistas por considerarlo \u201cmuy alto\u201d\",\"link\":\"http://www.df.cl/empresas/telecom-tecnologia/jueza-de-eeuu-aprobo-los-us-210-millones-del-prestamo-a-wom-pese-a\",\"published_date\":\"2024-04-02T23:30:00\",\"summary\":\"Ante el Tribunal de Quiebras de Delaware, acreedores acusaron a la empresa de armar un proceso de financiamiento con JPMorgan \u201csin competencia\u201d, lo que provocar\u00eda un cr\u00e9dito m\u00e1s caro del que se obtendr\u00eda por otras v\u00edas.\"},{\"title\":\"Iris Fontbona baja al puesto 75 del ranking de multimillonarios de Forbes, pero su fortuna aumenta a casi US$ 26 mil millones\",\"link\":\"http://www.df.cl/internacional/multinacionales/iris-fontbona-baja-al-puesto-75-del-ranking-de-multimillonarios-de\",\"published_date\":\"2024-04-02T23:23:00\",\"summary\":\"El fallecido expresidente Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era sali\u00f3 del ranking despu\u00e9s de haber anotado US$ 2.900 millones en la publicaci\u00f3n del a\u00f1o pasado, cuando ocup\u00f3 el quinto puesto a nivel local.\"},{\"title\":\"Guillermo Harding compra el 20% de Grupo Patio tras salida de los Jalaff y la firma proyecta un \u201cambicioso\u201d plan de crecimiento\",\"link\":\"http://www.df.cl/empresas/industria/se-cierra-la-operacion-completa-guillermo-harding-adquiere-el-20-de\",\"published_date\":\"2024-04-02T23:00:00\",\"summary\":\"La operaci\u00f3n se ejecut\u00f3 menos de 24 horas despu\u00e9s de que los fundadores de la empresa sellaran su salida. El empresario se suma como accionista al bloque Elberg-Luksic y tendr\u00eda dos directores en la compa\u00f1\u00eda.\"},{\"title\":\"Senado despacha a la C\u00e1mara proyecto que combate el sobreendeudamiento\",\"link\":\"http://www.df.cl/economia-y-politica/congreso/senado-despacha-a-la-camara-proyecto-que-combate-el-sobreendeudamiento\",\"published_date\":\"2024-04-02T22:50:00\",\"summary\":\"La iniciativa fue aprobada por la unanimidad de los parlamentarios.\"},{\"title\":\"Reforma al SEIA: Gobierno busca perfeccionar propuesta para reemplazar Coevas y el Comit\u00e9 de Ministros, y encarga informe en derecho\",\"link\":\"http://www.df.cl/empresas/medio-ambiente/reforma-al-seia-gobierno-busca-perfeccionar-propuesta-para-reemplazar\",\"published_date\":\"2024-04-02T22:40:00\",\"summary\":\"El jefe de la Oficina de Evaluaci\u00f3n Ambiental del Ministerio del Medio Ambiente, Sebasti\u00e1n Aylwin, sincer\u00f3 que ven que \\\"existe consenso respecto a que la actual Coeva no es quiz\u00e1s el mejor \u00f3rgano, pero que por otro lado tambi\u00e9n un \u00f3rgano unipersonal podr\u00eda tampoco ser la soluci\u00f3n definitiva\\\".\"},{\"title\":\"Uni\u00f3n Portuaria llama a paro nacional debido a \u201cla poca capacidad y seriedad del Estado\u201d para resolver y concretar los acuerdos\",\"link\":\"http://www.df.cl/empresas/industria/union-portuaria-llama-a-paro-nacional-debido-a-la-poca-capacidad-y\",\"published_date\":\"2024-04-02T22:30:00\",\"summary\":\"La medida de fuerza comenzar\u00e1 a implmentarse desde el primer turno de este jueves 4 abril.\"},{\"title\":\"Sernac oficia a WOM para que informe c\u00f3mo afectar\u00e1 su reorganizaci\u00f3n a los clientes y advirti\u00f3 posibles sanciones\",\"link\":\"http://www.df.cl/empresas/telecom-tecnologia/sernac-oficia-a-wom-para-que-informe-como-afectara-su-reorganizacion-a\",\"published_date\":\"2024-04-02T22:25:00\",\"summary\":\"La autoridad advirti\u00f3 que si WOM se niega a entregar la informaci\u00f3n requerida, podr\u00eda ser sancionada con una multa de hasta UTM 400 (casi $ 26 millones), conforme a los mecanismos de protecci\u00f3n que dispone la ley.\"},{\"title\":\"Caso Primus: Amen\u00e1bar declara por segunda vez ante Fiscal\u00eda y culpa a Coeymans por fraude al interior del factoring\",\"link\":\"http://www.df.cl/mercados/banca-fintech/caso-primus-amenabar-declara-por-segunda-vez-ante-fiscalia-y-culpa-a\",\"published_date\":\"2024-04-02T22:23:00\",\"summary\":\"\u201cYo no constru\u00ed ese sistema de defraudaci\u00f3n, pero s\u00ed colabor\u00e9 sin estar plenamente consciente de ello por instrucciones de Francisco Coeymans quien como gerente general era mi jefe directo\u201d, sostuvo el exdirector comercial del factoring.\"},{\"title\":\"Fondos A y B de las AFP anotan su mejor primer trimestre desde su creaci\u00f3n\",\"link\":\"http://www.df.cl/mercados/pensiones/todos-los-multifondos-de-pensiones-cerraron-marzo-con-resultados-positivos\",\"published_date\":\"2024-04-02T21:30:00\",\"summary\":\"Los precios de los instrumentos de renta variable impulsaron el desempe\u00f1o de los m\u00e1s riesgosos. Por su parte, el E fue el \u00fanico que tuvo p\u00e9rdidas por 0,59%.\"},{\"title\":\"Aumenta tensi\u00f3n en el Senado por composici\u00f3n de Hacienda y el oficialismo se resiste a entregar la comisi\u00f3n\",\"link\":\"http://www.df.cl/economia-y-politica/congreso/aumenta-tension-en-el-senado-por-composicion-de-hacienda-aunque-evopoli\",\"published_date\":\"2024-04-02T21:13:00\",\"summary\":\"Aunque la integraci\u00f3n del senador de Ev\u00f3poli a la instancia es pr\u00e1cticamente un hecho, menos probable es que llegue a ella la senadora Ximena Rinc\u00f3n.\"},{\"title\":\"Banco Central recorta la tasa de inter\u00e9s en 75 puntos y anticipa nuevas bajas\",\"link\":\"http://www.df.cl/economia-y-politica/macro/banco-central-recorta-la-tasa-de-interes-en-75-puntos-y-anticipa-nuevas\",\"published_date\":\"2024-04-02T21:02:00\",\"summary\":\"La decisi\u00f3n fue acordada por unanimidad del Consejo. Eso s\u00ed, la entidad puso una nota de cautela respecto a los factores que han explicado la persistencia de la alta inflaci\u00f3n en los \u00faltimos meses.\"}]},{\"feed\":{\"title\":\"The Clinic\",\"description\":\"Reportajes, columnas, entrevistas y humor.\",\"link\":\"https://www.theclinic.cl/\"},\"entries\":[{\"title\":\"El futuro de las plataformas de apuestas en l\u00ednea sigue en juego: proyecto de ley avanza y operadores piden revisar carga tributaria\",\"link\":\"https://www.theclinic.cl/2024/04/03/proyecto-de-ley-de-apuestas-avanza-en-el-senado/\",\"published_date\":\"2024-04-03T16:07:46\",\"summary\":\"El proyecto de ley que regula las plataformas de apuestas en l\u00ednea en fue aprobado en general y de manera un\u00e1nime por la Comisi\u00f3n de Econom\u00eda del Senado. De esta manera, el proyecto que tiene car\u00e1cter de urgente, continua su camino legislativo y ahora ser\u00e1 votado en el Senado. Tras la sesi\u00f3n, la subsecretaria de [\u2026]\\nThe post El futuro de las plataformas de apuestas en l\u00ednea sigue en juego: proyecto de ley avanza y operadores piden revisar carga tributaria appeared first on The Clinic.\"},{\"title\":\"\u201cLas instituciones no pueden tener autoridades que est\u00e9n siendo investigadas\u201d: La distinci\u00f3n de La Moneda con el \u201ccriterio Toh\u00e1\u201d por Daniel Jadue\",\"link\":\"https://www.theclinic.cl/2024/04/03/las-instituciones-no-pueden-tener-autoridades-que-esten-siendo-investigadas-la-distincion-de-la-moneda-con-el-criterio-toha-por-jadue/\",\"published_date\":\"2024-04-03T15:59:08\",\"summary\":\"El planteamiento que hizo la ministra del Interior, Carolina Toh\u00e1, en el que autoridades dependientes del Gobierno deb\u00edan abandonar sus cargos en caso de que hubiese una investigaci\u00f3n judicial en curso qued\u00f3 establecido d\u00edas antes de que una de las figuras de la coalici\u00f3n que compone el Gobierno fuese solicitada para formularle cargos por delitos de corrupci\u00f3n. Por lo mismo, La Moneda debi\u00f3 salir a explicarse y a reiterar el punto de que el \\\"criterio Toh\u00e1\\\" s\u00f3lo cabe en la administraci\u00f3n gubernamental y no, por ejemplo, en el caso de los municipios. \\nThe post \u201cLas instituciones no pueden tener autoridades que est\u00e9n siendo investigadas\u201d: La distinci\u00f3n de La Moneda con el \u201ccriterio Toh\u00e1\u201d por Daniel Jadue appeared first on The Clinic.\"},{\"title\":\"VIDEO. Madre de reci\u00e9n nacido abandonado en una mochila en La Vega se entrega a la justicia\",\"link\":\"https://www.theclinic.cl/2024/04/03/video-guagua-recien-nacida-la-vega-recoleta-menor-carabineros-madre/\",\"published_date\":\"2024-04-03T15:07:21\",\"summary\":\"En horas de la noche, la mujer, de nacionalidad peruana, lleg\u00f3 a la Octava Comisar\u00eda de Colina para \\\"entregar su versi\u00f3n de los hechos\\\". El reci\u00e9n nacido, en tanto, est\u00e1 en buen estado de salud y se mantiene en el Hospital San Jos\u00e9.\\nThe post VIDEO. Madre de reci\u00e9n nacido abandonado en una mochila en La Vega se entrega a la justicia appeared first on The Clinic.\"},{\"title\":\"VIRAL. Francisco Melo revivi\u00f3 ic\u00f3nica escena de teleserie de Mega y destruy\u00f3 estudio de \u201cEl Sentido del Humor\u201d\",\"link\":\"https://www.theclinic.cl/2024/04/03/viral-francisco-pancho-melo-recordo-iconica-escena-teleserie-mega-destruyo-estudio-el-sentido-del-humor/\",\"published_date\":\"2024-04-03T13:55:40\",\"summary\":\"Invitado al programa de Luis Slimming, el actor de Mega entreg\u00f3 detalles del ataque de ira que debi\u00f3 interpretar en \\\"Isla Para\u00edso\\\". Luego, los presentes lo instaron a replicar el momento.\\nThe post VIRAL. Francisco Melo revivi\u00f3 ic\u00f3nica escena de teleserie de Mega y destruy\u00f3 estudio de \u201cEl Sentido del Humor\u201d appeared first on The Clinic.\"},{\"title\":\"\u00bfSuspender la militancia de Daniel Jadue? La sugerencia del oficialismo que no encuentra piso en el Partido Comunista\",\"link\":\"https://www.theclinic.cl/2024/04/03/suspender-la-militancia-daniel-jadue-la-sugerencia-del-oficialismo-no-encuentra-piso-en-partido-comunista/\",\"published_date\":\"2024-04-03T13:20:53\",\"summary\":\"A partir de la notificaci\u00f3n que hizo la Fiscal\u00eda de formalizar al alcalde de Recoleta, Daniel Jadue, personeros integrantes de los partidos de Gobierno han ejemplificado con lo que sucedi\u00f3 o suceder\u00eda en sus partidos si el caso se diese al interior de sus grupos. En todo caso, el PC otorg\u00f3 un respaldo irrefutable al alcalde, en donde hablaron de \\\"hostigamiento\\\". \\nThe post \u00bfSuspender la militancia de Daniel Jadue? La sugerencia del oficialismo que no encuentra piso en el Partido Comunista appeared first on The Clinic.\"},{\"title\":\"Bencina, choferes y vi\u00e1ticos: el millonario historial de gastos de los jueces de la Corte Suprema en movilizaci\u00f3n\",\"link\":\"https://www.theclinic.cl/2024/04/03/millonario-historial-gastos-jueces-corte-suprema-movilizacion-bencina-choferes-secretarios/\",\"published_date\":\"2024-04-03T12:30:25\",\"summary\":\"Entre enero y diciembre de 2023, el m\u00e1ximo tribunal desembols\u00f3 m\u00e1s de $1.200 millones en materias ligadas a la movilizaci\u00f3n y en beneficios para sus 18 ministros. La mayor\u00eda de los gastos tuvieron que ver con la contrataci\u00f3n de secretarios privados para los jueces.\\nThe post Bencina, choferes y vi\u00e1ticos: el millonario historial de gastos de los jueces de la Corte Suprema en movilizaci\u00f3n appeared first on The Clinic.\"},{\"title\":\"Abril conciertos mil: los diez shows que no te puedes perder este mes en Chile\",\"link\":\"https://www.theclinic.cl/2024/04/03/abril-conciertos-mil-diez-show-imperdibles-chile/\",\"published_date\":\"2024-04-03T03:12:15\",\"summary\":\"Abril es un mes lleno de conciertos. Reuniones de bandas hist\u00f3ricas que al fin comienzan sus giras, como es el caso de Los Tres, o regresos esperados por a\u00f1os en el caso de Tom Jones. Festivales para el p\u00fablico metalero y el \u00e9xito de Karol G aterrizar\u00e1n en Chile durante el mes. Y es que [\u2026]\\nThe post Abril conciertos mil: los diez shows que no te puedes perder este mes en Chile appeared first on The Clinic.\"},{\"title\":\"Baj\u00f3 su posici\u00f3n, pero aument\u00f3 su fortuna: Iris Fontbona sigue siendo la mujer latina m\u00e1s rica en r\u00e1nking Forbes\",\"link\":\"https://www.theclinic.cl/2024/04/02/forbes-iris-fontbona-mujer-latina-mas-rica/\",\"published_date\":\"2024-04-03T01:51:02\",\"summary\":\"Iris Fontbona, la matriarca del clan Luksic, se ha posicionado como la persona m\u00e1s rica de Chile. Y si bien baj\u00f3 su posici\u00f3n en el ranking mundial de los mayores millonarios, vio aumentada su fortuna en el \u00faltimo a\u00f1o. Seg\u00fan la lista elaborada por Forbes, la empresaria baj\u00f3 del puesto 65 al 75 en su [\u2026]\\nThe post Baj\u00f3 su posici\u00f3n, pero aument\u00f3 su fortuna: Iris Fontbona sigue siendo la mujer latina m\u00e1s rica en r\u00e1nking Forbes appeared first on The Clinic.\"},{\"title\":\"El debut de Omar Apollo en Lollapalooza: \u201cS\u00e9 que Chile siempre demuestra mucho cari\u00f1o\u201d\",\"link\":\"https://www.theclinic.cl/2024/04/02/omar-apollo-chile/\",\"published_date\":\"2024-04-03T00:00:00\",\"summary\":\"\u201cMucha energ\u00eda, mucho baile, mucho movimiento, muchas buenas voces y canciones\u201c, con esas palabras Omar Apollo describ\u00eda su concierto en el Perry\u2019s Stage del Lollapalooza. Horas despu\u00e9s, cumpli\u00f3: el cantante se present\u00f3 por primera vez en Chile con un show de 30 minutos que mezcl\u00f3 el funk, el R&B y el soul. A pesar de [\u2026]\\nThe post El debut de Omar Apollo en Lollapalooza: \u201cS\u00e9 que Chile siempre demuestra mucho cari\u00f1o\u201d appeared first on The Clinic.\"},{\"title\":\"Javier Macaya le quita el piso a repostulaci\u00f3n de Daniela Pe\u00f1aloza en Las Condes: \u201cEs una comuna que no termina de resolver qui\u00e9n va a ser el pr\u00f3ximo candidato\u201d\",\"link\":\"https://www.theclinic.cl/2024/04/02/javier-macaya-repostulacion-daniela-penaloza-las-condes/\",\"published_date\":\"2024-04-02T23:19:53\",\"summary\":\"Una semana ha pasado desde que Daniela Pe\u00f1aloza (UDI) declarara que \u201ca m\u00ed nadie me va a bajar. No habr\u00e1 \u2018cocinas\u2019 a mis espaldas. !Yo decido! A m\u00ed no me notifican, porque no soy un t\u00edtere de nadie.\u00a0Y tampoco ser\u00e1 lo que la UDI defina, sino lo que yo determine, y ya lo hice: ir\u00e9 [\u2026]\\nThe post Javier Macaya le quita el piso a repostulaci\u00f3n de Daniela Pe\u00f1aloza en Las Condes: \u201cEs una comuna que no termina de resolver qui\u00e9n va a ser el pr\u00f3ximo candidato\u201d appeared first on The Clinic.\"}]},{\"feed\":{\"title\":\"Cooperativa.cl\",\"description\":\"Cooperativa.cl\",\"link\":\"https://cooperativa.cl/\"},\"entries\":[{\"title\":\"Bogado apuesta por triunfo de Colo Colo: Tiene un t\u00e9cnico que conoce la Libertadores\",\"link\":\"https://cooperativa.cl/noticias/deportes/copa-libertadores/colo-colo/bogado-apuesta-por-triunfo-de-colo-colo-tiene-un-tecnico-que-conoce-la/2024-04-03/130257.html\",\"published_date\":\"2024-04-03T16:01:00\",\"summary\":\"El exjugador de Colo Colo Cristi\u00e1n Bogado apuesta por un triunfo de los \\\"albos\\\" este mi\u00e9rcoles ante Cerro Porte\u00f1o, club que conoce por su experiencia en el f\u00fatbol paraguayo, del cual es oriundo, pues considera que la presencia de Jorge Almir\u00f3n es una ventaja.\"},{\"title\":\"Familiares de rehenes irrumpen en la Kn\u00e9set israel\u00ed y arrojan pintura en protesta\",\"link\":\"https://cooperativa.cl/noticias/mundo/medio-oriente/conflicto-israel-palestina/familiares-de-rehenes-irrumpen-en-la-kneset-israeli-y-arrojan-pintura-en/2024-04-03/122519.html\",\"published_date\":\"2024-04-03T15:41:00\",\"summary\":\"Los manifestantes ingresaron al parlamento, contando con el apoyo de parte de la oposici\u00f3n. En la noche de este martes, intentaron traspasar las barricadas policiales para alcanzar la residencia privada de Netanyahu.\"},{\"title\":\"Leandro Fern\u00e1ndez: Gustavo Alvarez est\u00e1 leyendo muy bien los partidos\",\"link\":\"https://cooperativa.cl/noticias/deportes/futbol/universidad-de-chile/leandro-fernandez-gustavo-alvarez-esta-leyendo-muy-bien-los-partidos/2024-04-03/124458.html\",\"published_date\":\"2024-04-03T15:39:00\",\"summary\":\"El delantero tuvo palabras para el buen rendimiento del cuadro azul.\"},{\"title\":\"Bombarderos estrat\u00e9gicos rusos volaron sobre los mares de Barents y Noruega\",\"link\":\"https://cooperativa.cl/noticias/mundo/rusia/bombarderos-estrategicos-rusos-volaron-sobre-los-mares-de-barents-y/2024-04-03/122037.html\",\"published_date\":\"2024-04-03T15:39:00\",\"summary\":\"El Kremlin afirm\u00f3 que se trat\u00f3 de una misi\u00f3n rutinaria \\\"sobre aguas neutrales\\\".\"},{\"title\":\"Polic\u00eda: Ni\u00f1o que dispar\u00f3 en colegio de Finlandia era v\u00edctima de acoso escolar\",\"link\":\"https://cooperativa.cl/noticias/mundo/europa/finlandia/policia-nino-que-disparo-en-colegio-de-finlandia-era-victima-de-acoso/2024-04-03/122620.html\",\"published_date\":\"2024-04-03T15:35:00\",\"summary\":\"Autoridades informaron que el imputado entreg\u00f3 dicha declaraci\u00f3n \\\"en el interrogatorio\\\" y que la informaci\u00f3n tambi\u00e9n fue corroborada \\\"en el curso de la investigaci\u00f3n preliminar\\\". Agreg\u00f3 que acusado, a sus 12 a\u00f1os, no tiene responsabilidad penal y no puede ser detenido, por lo que fue dejado en libertad tras prestar declaraciones.\"},{\"title\":\"Dengue en Chile: \u00bfQu\u00e9 es y cu\u00e1les son sus s\u00edntomas?\",\"link\":\"https://cooperativa.cl/noticias/pais/medioambiente/dengue-en-chile-que-es-y-cuales-son-sus-sintomas/2024-04-03/121611.html\",\"published_date\":\"2024-04-03T15:26:00\",\"summary\":\"Durante este a\u00f1o se han registrado menos de 100 casos en el pa\u00eds.\"},{\"title\":\"Ca\u00edda de escenario interrumpi\u00f3 show en el Teatro Caupolic\u00e1n\",\"link\":\"https://cooperativa.cl/noticias/entretencion/musica/caida-de-escenario-interrumpio-show-en-el-teatro-caupolican/2024-04-03/121532.html\",\"published_date\":\"2024-04-03T15:21:00\",\"summary\":\"El incidente ocurri\u00f3 durante una presentaci\u00f3n del grupo Camela.\"},{\"title\":\"C\u00f3mo prevenir el dengue: \\\"En Chile estamos en un momento de precauci\u00f3n\\\", dice experta\",\"link\":\"https://cooperativa.cl/noticias/pais/salud/como-prevenir-el-dengue-en-chile-estamos-en-un-momento-de-precaucion/2024-04-03/114509.html\",\"published_date\":\"2024-04-03T15:15:00\",\"summary\":\"Los vecinos Per\u00fa y Argentina registran respectivamente 102 y 119 muertes por el brote hist\u00f3rico de dengue s\u00f3lo en lo que va del 2024. En Chile se han reportado tres contagios aut\u00f3ctonos en Rapa Nui, donde el mosquito Aedes Aegypti -vector de la enfermedad- es end\u00e9mico, a diferencia del territorio continental, donde no lo es. Por ello, \\\"estamos en un momento de precauci\u00f3n y podemos adelantarnos. Es un s\u00faper buen momento para las autoridades de fortalecer la vigilancia entomol\u00f3gica y de la presencia del virus y entrenar al personal sanitario\\\", dijo Claudia Saavedra, vocera de la Sociedad Chilena de Microbiolog\u00eda, en Una Nueva Ma\u00f1ana. \\\"Una de las primeras medidas es centrarse\\\" en el mosquito. \\\"Lo importante ahora es que est\u00e1 cerca. Se reproduce en el agua estancada, entonces hay que tomar precauciones: evitar tener agua posada, agua en neum\u00e1ticos\\\", recomend\u00f3, as\u00ed como vestir ropa larga y usar repelentes naturales o qu\u00edmicos en las extremidades si se llega a estar en lugares con la presencia de \u00e9ste.\"},{\"title\":\"Keane en Chile 2024: fecha, lugar y venta de entradas\",\"link\":\"https://cooperativa.cl/noticias/entretencion/musica/keane-en-chile-2024-fecha-lugar-y-venta-de-entradas/2024-04-03/121429.html\",\"published_date\":\"2024-04-03T15:14:00\",\"summary\":\"La banda inglesa vuelve para festejar 20 a\u00f1os de su primer \u00e1lbum.\"},{\"title\":\"Novia de Paiva: Guillermo est\u00e1 muy a gusto en Colo Colo\",\"link\":\"https://cooperativa.cl/noticias/deportes/futbol/colo-colo/novia-de-paiva-guillermo-esta-muy-a-gusto-en-colo-colo/2024-04-03/120917.html\",\"published_date\":\"2024-04-03T15:09:00\",\"summary\":\"Yessenia Riveros habl\u00f3 del buen momento del delantero.\"},{\"title\":\"Colo Colo choca ante Cerro Porte\u00f1o en el inicio de la fase grupal de la Copa Libertadores\",\"link\":\"https://cooperativa.cl/noticias/deportes/copa-libertadores/colo-colo/colo-colo-choca-ante-cerro-porteno-en-el-inicio-de-la-fase-grupal-de-la/2024-04-03/113942.html\",\"published_date\":\"2024-04-03T14:59:00\",\"summary\":\"Sigue la previa, el partido y las reacciones en las plataformas de Cooperativa Deportes.\"},{\"title\":\"Sharp acusa \\\"discriminaci\u00f3n a Valpara\u00edso\\\" tras acuchillamiento a la luz del d\u00eda\",\"link\":\"https://cooperativa.cl/noticias/pais/policial/sharp-acusa-discriminacion-a-valparaiso-tras-acuchillamiento-a-la-luz/2024-04-03/114849.html\",\"published_date\":\"2024-04-03T14:58:00\",\"summary\":\"El alcalde conden\u00f3 el ataque sufrido el martes por una mujer, y destac\u00f3 que ocurri\u00f3 \\\"a s\u00f3lo una cuadra de la Delegaci\u00f3n Presidencial\\\". \\\"Estos hechos son graves y merecen una reacci\u00f3n del Gobierno\\\", enfatiz\u00f3.\"},{\"title\":\"Marcel pide al grupo CAP \\\"involucrarse\\\" en crisis de Huachipato\",\"link\":\"https://cooperativa.cl/noticias/economia/sectores-productivos/mineria/marcel-pide-al-grupo-cap-involucrarse-en-crisis-de-huachipato/2024-04-03/115152.html\",\"published_date\":\"2024-04-03T14:57:00\",\"summary\":\"El titular de Hacienda plante\u00f3 que los controladores de la sider\u00fargica no deben traspasar toda la responsabilidad al Gobierno. Para el ministro, el problema no lo puede resolver \\\"un solo actor\\\" y debe ser un trabajo en conjunto.\"},{\"title\":\"Presidente de Napoli declar\u00f3 por posible fraude contable en fichaje de Osimhen\",\"link\":\"https://cooperativa.cl/noticias/deportes/futbol/liga-italiana/presidente-de-napoli-declaro-por-posible-fraude-contable-en-fichaje-de/2024-04-03/115657.html\",\"published_date\":\"2024-04-03T14:56:00\",\"summary\":\"\"},{\"title\":\"Exequiel Segall por sanci\u00f3n a Falc\u00f3n: Es lo que conocemos como un empell\u00f3n\",\"link\":\"https://cooperativa.cl/noticias/deportes/futbol/colo-colo/exequiel-segall-por-sancion-a-falcon-es-lo-que-conocemos-como-un/2024-04-03/115358.html\",\"published_date\":\"2024-04-03T14:53:00\",\"summary\":\"El presidente del Tribunal de Disciplina de la ANFP, Exequiel Segall, explic\u00f3 la sanci\u00f3n de un partido que recibi\u00f3 el defensor de Colo Colo Maximiliano Falc\u00f3n tras su expulsi\u00f3n ante Everton y explic\u00f3 que se trata de una \\\"agresi\u00f3n simple\\\", y que no ten\u00eda agravantes.\"}]}]}"